「你可以選擇某個人去談戀愛或結婚，但是你沒有辦法選擇某個人去愛」

愛情有一個屬性：它是「遭遇」到的，你沒法準備，也無從準備。你可以選擇某個人去結婚，選擇某個人去談戀愛，但是你沒有辦法選擇某個人去愛。而那些準備好的愛，是相親，是獵艷，不是真正的愛。

——吳冠軍

。

你認唔認同？
你既經驗係點？

我諗筆者指嘅係真愛
你揀唔到 由你個心決定
一般嘅戀愛你有得揀 但冇辨法強逼自己去真心咁愛
所以真愛又可以喺埋一齊係好難得

我冇經驗

要相信二見鍾情，而不是一見鍾情和日久生情。
一見鍾情多半是幻想，而日久生情則把熟悉誤認為感情。
而二見鍾情則不然，你初看一個人，起先並沒有甚麼感覺，但實際上已墮入愛中，你只是還不知道，要等到二見時才發現。
愛是發現，不是選擇。

區分真愛和幻想的另一個標準是，當你看到某個人，不是特別有性渴望。
對於相愛之人，性的欲望是後來的，是隨著愛才來的。

——吳冠軍

。

呢點呢？
又認唔認同？
大家自己既經驗又係點？

愛情來得太快就像龍捲風

Lm

LM

有些情傷過不了，是因為你還不夠懂自己

「要遇到真命天子的最快方法，不是當個大眾喜愛的平均值──而是要竭盡所能地，讓自己變得超特別。」

傳統的「招桃花」，只能吸引「平均值男」。

而真正的招桃花心法，是要「勇敢強化自己的特別」，這才是精準吸引適合對象的不二法門。

。

Facebook見到，有d俗，不過…都幾得意？

而二見鍾情則不然，你初看一個人，起先並沒有甚麼感覺，但實際上已墮入愛中，你只是還不知道，要等到二見時才發現。

呢一部分好真
我對現任都係咁
佢唔係我鐘意個類型，最初識嘅時候無咩話鐘唔鐘意
之後接觸落又唔抗拒唔反感佢約我都唔會嫌煩
之後先發現自己係鍾意佢

你一直都係被動巴打？

我係好被動，好驚主動個時會柒
而且未肯定個時都唔會做主動

你之前有無試過主動而拍到拖？

我淨係拍過兩次咋
同初戀7年，當初都係佢主動多

分手呢，都係佢主動？

Btw，太personal唔舒服既唔洗答我

Btw，我覺得我都係似你既人：被動

分手係佢逼我做主動
我覺得自己係所有方面都係好被動
除非我有十足把握
就算係朋友傾計，我有把握你係當咗我係真心朋友，我先會主動好多
男女關係又係，知道對方真係對自己有意思先會主動做多啲野

由細到大都咁？

之前好似見過你mindfulness 個post，我上年都有去上過啲體驗課程，但8堂個種變貴咗好多

係係好大嘅缺點

四位數似係公價

由2800睇到變3600再有啲變4000

我傾向覺主動被動都各有利弊

咁真係貴左好多